Это пример проекта распределённого зачисления зарплат
с использованием Ignite.

Пример рассчитан на кластер из 4х узлов:

-3 серверных узла, для наглядности кодированных цветом
(GREEN, RED,  BLUE)

-1 клиентский узел


серверные узлы поднимаются как standalone java - приложения
цвет им можно задать:
 - через свойство nodeColor при запуске
JVM (тогда сервер не спросит его).
 - в консоли через инпут (если не задано свойство)
 
 клиентский узел был отлажен для запуска на wildfly.
 на других серверах приложений не проверялся.
 клиент содержит в себе GUI для информации и контроллер,
 отправляющий команды серверу
 
 
 Сценарий такой:
 
 - запускаем все три серверные ноды, задав им разные цвета
 - запускаем клиента
 - ждём, когда всё запустится
 - открываем веб-страничку управления
 (по дефолту вот тут: http://localhost:8080/gui/mainForm)
 - инициализируем клиентов и счета на основе платёжного документа
 (как пример можно взять файлик paymentDocumentExample.txt в этой же директории,
 для инициализации тыкаем "Инициализация" в gui, имя в интерфейсе задаём любое)
 - если всё прошло удачно, мы должны увидеть список клиентов
 и счетов с информацией
 - возвращаемся на главную страничку и жмём "загрузить платёжку"
 - выбираем тот же самый файл, 
 что и в первый раз, указав уникальное имя 
 - опять в главное меню, проверить документ, выбираем из списка и кликаем
 - опять в главное меню, зачислить документ, выбираем из списка и кликаем
 - если всё прошло как надо, то на счетах клиентов 
 (см вкладку "информация о клиентах" в GUI должны появиться средства)

сценарий можно повторять многократно со следующими ограничениями:
- имя документа при загрузке должно быть всегда уникальным
- инициализацию данных клиентов и счетов 
нужно произвести только один раз
- в документе можно менять суммы, но не стоит менять
фамилии и счета при повторных заичслениях (т.к. инициализация
данных была выполнена для старых данных)

как альтернатива - можно менять документ полностью и
каждый раз инициализировать данные кластера
 
 